const t="JB 23",o="ict",i=[{number:1,question:"$\\text{কেবলমাত্র ইন্টারনেটে পড়ার জন্য ই}-\\text{ম্যাগাজিন ছাপাতে নিচের কোন ফরম্যাট ব্যবহার করা হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{ই}-\\text{পাব}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পিডিএফ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এইচটিএমএল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এইচটিটিপি}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:2,question:"$\\text{স্মার্ট ই}-\\text{বুকে লিখিত অংশ ছাড়াও কোনটি থাকে}?$",image:null,optionA:"$\\text{ছবি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কার্টুন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অডিও}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{চার্ট}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:3,question:"$\\text{মেধাস্বত্ব সংরক্ষণ ও বিশ্বব্যাপী পাইরেসি নজরদারি করে কোনটি}?$",image:null,optionA:"$IBM$",optionA_img:null,optionB:"$COD$",optionB_img:null,optionC:"$BSA$",optionC_img:null,optionD:"$EPUB$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:4,question:"$\\text{ব্রাইটনেস কোন ডিভাইসের সাথে সম্পর্কিত}?$",image:null,optionA:"$\\text{কী}-\\text{বোর্ড}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{প্রিন্টার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মাউস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মনিটর}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:5,question:"$\\text{সামাজিক সাইট ব্যবহারে আমরা অবশ্যই}-i. \\text{লগ আউট করবো}ii. \\text{খুবই ব্যক্তিগত ছবি ফেসবুকে প্রকাশ করবো}iii. \\text{বন্ধু বানানোর আগে তার সম্পর্কে নিশ্চিত হবোনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:6,question:"$\\text{তথ্য অধিকার আইন কত সালে চালু হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{১৯৮৩}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{২০০৪}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{২০০৯}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{২০১১}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:7,question:"$\\text{ডিজিটাল কনটেন্টকে প্রধানত কয়টি ভাগে ভাগ করা যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{২}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৩}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৪}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৫}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:8,question:"$\\text{কোন পাসওয়ার্ডটিতে জটিল বিন্যাস ব্যবহার করা হয়েছে}?$",image:null,optionA:"$hasan123$",optionA_img:null,optionB:"$Hasan#123$",optionB_img:null,optionC:"$Hasan123$",optionC_img:null,optionD:"$hasan#123$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:9,question:"$\\text{স্লাইড ট্রানজিশন নমুনা কোন মেনুতে পাওয়া যায়}?$",image:null,optionA:"$Animations$",optionA_img:null,optionB:"$Design$",optionB_img:null,optionC:"$Review$",optionC_img:null,optionD:"$Picture$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$\\text{কোনো একটি কম্পিউটারে মেমোরি কম দেখাচ্ছে}, \\text{ফাইল খুলতে স্বাভাবিকের চেয়ে বেশি সময় নিচ্ছে ও কাজ করতে হঠাৎ বন্ধ হয়ে যাচ্ছে}। \\text{এর কারণ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{ভাইরাস সংক্রমণ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পাওয়ার সমস্যা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{হ্যাং হওয়া}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ত্রুটিপূর্ণ র}‍\\text{্যাম}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:11,question:"$aBCDe1\\text{দ্রবের নামক্রয়মূল্যপরিমাণমোট ক্রয়মূল্যমোট বিক্রয় মূল্য}2\\text{চাল৪০২০}3\\text{গম৪৫১৫}?\\text{চালের মোট ক্রয়মূল্য নির্ণয়ের জন্য নিচের কোন সূত্রটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$(PRODUCT B2: C2)$",optionA_img:null,optionB:"$PRODUCT (B2: C2)$",optionB_img:null,optionC:"$= (PRODUCT B2 : C2)$",optionC_img:null,optionD:"$= PRODUCT (B2: C2)$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:12,question:"$\\text{সফটওয়্যার আনইনস্টলের সময় তার কিছু অংশ থেকে যায়}। \\text{থেকে যাওয়া অংশ কোথায় পাওয়া যাবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{টেম্পোরারি ফাইলে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কুকিজ ফাইলে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রেজিস্ট্রি ফাইলে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{রিডমি ফাইলে}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:13,question:"$\\text{পিকচার আইকন কোন ট্যাবে থাকে}?$",image:null,optionA:"$\\text{হোম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ভিউ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইনসার্ট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{লেআউট}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:14,question:"$aBCDe1\\text{দ্রবের নামক্রয়মূল্যপরিমাণমোট ক্রয়মূল্যমোট বিক্রয় মূল্য}2\\text{চাল৪০২০}3\\text{গম৪৫১৫}?\\text{৫}% \\text{লাভে গমের বিক্রয়মূল্যের সূত্র কোনটি}?$",image:null,optionA:"$=\\mathrm{B} 3 * 5 \\%+\\mathrm{B} 3$",optionA_img:null,optionB:"$=B3*5\\%$",optionB_img:null,optionC:"$=D3/5\\%+D3$",optionC_img:null,optionD:"$=D3/5\\%$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:15,question:"$\\text{তোমার বাংলা শিক্ষক তোমাকে এমএসওয়ার্ড ব্যবহার করে দেশপ্রেমের ওপর প্রবন্ধ লিখতে বলেছেন}। \\text{প্রবন্ধের প্রত্যেক পৃষ্ঠার উপর পৃষ্ঠা নম্বর লিখতে হবে}। \\text{সজ্জা}, \\text{আর্ট}, \\text{মার্জিন}, \\text{সংক্রান্ত কাজ শিক্ষক নিজে করবেন}।\\text{শিক্ষককে কোনটির সহায়তা নিতে হবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{স্লাইড শো}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অটোরান}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সেইভ এজ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফরমেটিং টেক্সট}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:16,question:"$\\text{নতুন কোনো সফটওয়্যার সফলভাবে ইনস্টলকরার সময় লক্ষণীয়}-i. \\text{হার্ডওয়্যার সাপোর্ট করা}ii. \\text{অ্যাডমিনিস্ট্রেটরের অনুমতি থাকা}iii. \\text{অ্যান্টিভাইরাস বন্ধ থাকানিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:17,question:"$\\text{পাওয়ার পয়েন্ট প্রেজেন্টেশন তৈরি করার সময়}Ctrl+M \\text{চাপলে কোনটি যুক্ত হবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{শেইপ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{চার্ট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্লাইড}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ক্লিপ আর্ট}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:18,question:"$\\text{তোমার বাংলা শিক্ষক তোমাকে এমএসওয়ার্ড ব্যবহার করে দেশপ্রেমের ওপর প্রবন্ধ লিখতে বলেছেন}। \\text{প্রবন্ধের প্রত্যেক পৃষ্ঠার উপর পৃষ্ঠা নম্বর লিখতে হবে}। \\text{সজ্জা}, \\text{আর্ট}, \\text{মার্জিন}, \\text{সংক্রান্ত কাজ শিক্ষক নিজে করবেন}।\\text{বর্ণিত কাজটি সম্পাদনে তুমি কোনটির সহায়তা নিবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{স্টাইল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হেডার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ফুটার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{লেআউট}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:19,question:"$\\text{কিন্ডল কোন প্রতিষ্ঠান তৈরি করে}?$",image:null,optionA:"$\\text{অ্যামাজন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মাইক্রোসফট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{আইবিএম}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অ্যাপল}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:20,question:"$\\text{আখচাষিদের জন্য কোন সেবা প্রযোজ্য}?$",image:null,optionA:"$\\text{ই}-\\text{পর্চা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ই}-\\text{টিকেটিং}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ই}-\\text{এমটিএস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ই}-\\text{পূর্জি}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:21,question:"$\\text{ফেসবুকের সূচনাকারী কে}?$",image:null,optionA:"$\\text{মার্ক জাকারবার্গ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{স্টিভ জবস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বিল গেটস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অ্যাডা লাভলেস}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:22,question:"$\\text{একাধিক স্লাইডবিশিষ্ট পৃষ্ঠাকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{স্লাইড শো}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হ্যান্ড আউটস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পেইজ লেআউট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{স্লাইড লেআউট}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:23,question:"$\\text{নিচের কোনটি মাল্টিমিডিয়া}?$",image:null,optionA:"$\\text{টেলিভিশন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রেডিও}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সংবাদপত্র}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পাঠ্যবই}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:24,question:"$\\text{ডিজিটাল বাংলাদেশের পেছনের মূল উদ্দেশ্যহলো}-i. \\text{গণতন্ত্র}ii. \\text{স্বচ্ছতা}iii. \\text{মানবাধিকারনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:25,question:"$\\text{ডিজিটাল সংকেত}-i. \\text{তথ্যকে অঙ্কে পরিবর্তন করে}ii. \\text{কাঁটায় মান প্রদর্শন করে}iii. \\text{কাঁটাবিহীন ঘড়ি প্রদর্শন করেনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
